.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype multiclass
.. _archetype--Swashbuckler:

Сорвиголова (`Swashbuckler (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=43>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы сражаетесь с талантом и стилем, добавляя лихие трюки в свой боевой репертуар.


Мультиклассовые персонажи сорвиголовы (Multiclass Swashbuckler Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Архетип сорвиголовы отлично подходит для боевых персонажей, которые хотят быть немного ярче, или для заклинателей основанных на Харизме, которые хотят добавить немного драматического таланта в свою рутину.
Мультиклассовые сорвиголовы отлично сочетаются с персонажами, которые уже хотят совершать действия, связанные с получением самоуверенности, как например монах или варвар со стилем гимнаста или бард-остряк, хвастун или боевой танцор.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Dedication:

Посвящение сорвиголовы (`Swashbuckler Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1859>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Харизма 14, Ловкость 14

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Выберите :ref:`class-feature--Swashbuckler--Style`.
Вы получаете особенность класса :ref:`class-feature--Swashbuckler--Panache`, и можете получать самоуверенность всеми способами, что и сорвиголова вашего стиля.
Вы становитесь обучены Акробатике или навыку связанному с вашим стилем.
Если вы уже были обучены обоим навыкам, то вместо этого вы становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены КС класса сорвиголовы.
Вы не получаете никакие другие эффекты от выбранного вами стиля.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа сорвиголовы.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Basic-Flair:

Основной талант (`Basic Flair <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1860>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Вы получаете способность сорвиголовы 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Finishing-Precision:

Завершающая точность (`Finishing Precision <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1861>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Вы научились наносить смелые удары, когда у вас есть самоуверенность.
Вы получаете особенность класса :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike`, но вы наносите 1 дополнительный урон при попадании, и 1d6 урона при финишере.
Этот урон не увеличивается по мере повышения уровней.
В дополнение, вы получаете действие "Простой финишер (Basic Finisher)" |д-1|.

.. rst-class:: description

Простой финишер (Basic Finisher) |д-1|
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- финишер
- сорвиголова

Вы делаете грациозную, смертельную атаку.
Сделайте :ref:`action--Strike`; если вы попадаете и ваше оружие подходит для точного удара, то вы наносите полные 1d6 урона от точного удара.



.. _arch-feat--Swashbuckler--Advanced-Flair:

Продвинутый талант (`Advanced Flair <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1862>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Basic-Flair`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Вы получаете 1 способность сорвиголовы.
С целью соответствия ее предварительным условиям, ваш уровень сорвиголовы равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность сорвиголовы.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Riposte:

Контратака сорвиголовы (`Swashbuckler's Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1863>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Вы научились контратаковать на непродуманные атаки.
Вы получаете реакцию :ref:`class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte` |д-р|.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Speed:

Скорость сорвиголовы (`Swashbuckler's Speed <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1864>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Вы двигаетесь быстрее с или без самоуверенности.
Увеличьте бонус состояния к вашим Скоростям когда у вас есть самоуверенность до +10 футов; еще вы получаете бонус состояния +5 футов к вашим Скоростям когда у вас нет самоуверенности.


.. _arch-feat--Swashbuckler--Evasiveness:

Увертливость (`Evasiveness (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1865>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: эксперт спасбросков Рефлекса, :ref:`arch-feat--Swashbuckler--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 153

----------

Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера.





.. include:: /helpers/actions.rst